【阿柒，國家交比你既任務你做得非常成功】北角東發大廈封區強檢 未見確診個案

昨晚突然被政府圍封的北角東發大廈A、B、C及D座，居民完成檢測。當局說為475名區民檢測，未發現有確診個案。另外，政府亦在「受限區域」內派員到訪約660戶，扣除C座住戶被撤離的6及7號單位，約190戶在過程中沒人應門。在「受限區域」內已進行檢測人士，如果能夠出示陰性檢測結果電話短訊，或配戴手環以證明接受強制檢測，可向訂明人員提供個人資料後，經由指定出口離開「受限區域」。

▶政府昨晚7時再次在無預告下封區，要居民凌晨2時前接受檢測。居民晚上陸續到臨時採樣站接受檢測，高峰期時要排隊輪候，檢測工作直至深夜仍在進行。行政長官林鄭月娥深夜11時許到北角東發大廈受限區域視察，她在錦屏街逗留了15分鐘後離開，期間曾與民政事務局局長徐英偉、食物及衞生局局長陳肇始交談。被問到如何看今次行動影響商户，以及國家主席習近平對她抗疫工作的評價，她上車時向記者揮手，並無回應提問。陳肇始其後離開時亦無回應提問。

▶有北角東發大廈B座居民接受本網訪問時指，早有預感會封區，自己昨日已三次出外購物儲糧。她又說大廈共用天井一直好污糟，有人會從樓上倒下不知名液體，所以一直不敢打開通往天井的氣窗。她說，已通知公司情況，同事都體諒。不過她指，若政府多次用突發封區的手法，不少住在「高危地區」的居民都會預計得到自己單位有機會被圍封，可能提早搬走，未必再能成功檢測到隱形患者。

清零清零 社區清零